警隊「一姐」將出任申訴專員 林鄭稱有信心趙慧賢獨立公正

特區政府今早公佈委任警隊首名女副處長趙慧賢為新任申訴專員，任期4月1日起生效，為期5年，接替任期屆滿決定退休的劉燕卿。

特首林鄭月娥根據《申訴專員條例》（第397章）作出委任，政府新聞公報指趙慧賢在警隊工作超過35年，負責調查、執行、政策制定和人事管理方面，形容她「經驗豐富，也具備卓越的領導才能及溝通技巧」。

有「警隊前一姐」之稱的趙慧賢是本港首位出任警務處副處長的女性，政府形容趙備受政府內外人士尊重、獲得社會各界認同、她於警隊工作多年間成就斐然。林鄭指，有信心趙將是一位獨立和公正的申訴專員、以及帶領公署在提升公共行政更進一步。

廣告

林鄭又祝願任期即將屆滿的劉燕卿在未來的日子順心滿意。

10萬蚊 100人分！
星期一至五晚上10點半
《動腦Q》Let's Q the money！

搞到人無得做真一姐

咁講d人先唔信囉

女人

夠鐘退休，點都做唔到一姐

香港管治文化，已經由以前文官治港，變成上層由黨員，中層由忠誠識吠犬隻話事

係咁捧女人上位

女人係最唔撚公正既物種

政府越黎越多女人就真

林鄭